【國歌法殺到】港隊球迷批官逼民反 怒罵足總「支那狗」

政府今日（9日）公佈《國歌條例草案》之際，第41屆省港盃次回合賽今晚8時，假香港大球場上演，港隊再戰廣東隊。當主持介紹足總人員出場時，港隊球迷噓聲不絕，有人大叫多聲「支那狗！」惟現場未有播放國歌。有香港球迷認為，即使國歌法立法後，不會令噓國歌場面減少，甚至會變本加厲，「因為官逼民反。」

在賽事開始前約半小時，約200名港隊球迷已齊集看台，吶喊助威。港隊球迷姚先生表示，噓國歌其實無可避免，很大程度與中港局勢有關，「小小嘅國歌法，應該唔會阻到香港球迷表達政見。」對於國歌法的追溯期或長達2年，他認為或許會嚇怕部份人，「但仍然會有人企硬，藉住噓國歌表達意見。」

本身是學生的港隊球迷程先生認為，國歌法立法後，球迷噓國歌可能更嚴重，「永遠都係官逼民反呢4個字，當你用立法去阻止嘅時候，其實人係會變本加厲。」球迷伍先生則表示，在過去幾場中港賽事，已少見球迷噓國歌，不擔心立法後會有很大影響，但亦不滿追溯期長達2年，「法例無得咁樣架嘛，倒返轉頭。」

球迷雷先生亦不太擔心國歌法立法，認為有些噓國歌的球迷，其實未必是真正球迷，噓國歌本身亦不常見。當球場奏起國歌時，他指自己可能會用其他方法，表達不滿，惟國歌法立法後，可能會激發球迷，用更激進的方式表達意見，「反而會更加大反應添呀啲球迷。」他又指，對於追溯期長達2年「都冇得擔心咁多，如果佢要令你有事，咁幾多年限期都唔關事。」

今晚無播中國國歌

支那狗

睇死立法後呢班人一定唔敢再噓國歌

。